<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: events | MicTech's Blog]]></title>
  <link href="http://blog.mictech.cz/blog/categories/events/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.mictech.cz/"/>
  <updated>2012-12-10T21:49:57+01:00</updated>
  <id>http://blog.mictech.cz/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Michal Těhník]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Kde se budu vyskytovat na WebExpu]]></title>
    <link href="http://blog.mictech.cz/blog/2012/09/20/kde-se-budu-vyskytovat-na-webexpu/"/>
    <updated>2012-09-20T14:13:00+02:00</updated>
    <id>http://blog.mictech.cz/blog/2012/09/20/kde-se-budu-vyskytovat-na-webexpu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h4>Kam se určitě půjdu podívat</h4>

<p>Po dvou letech mám zase pocit, že vývojáři na WebExpu nehrají páté kolo u vozu a přednášky pro ně tentokrát vypadají hodně našlápnutě. Uvidíme, jaká bude realita.</p>

<p>Na následující přednášky mám v plánu se jít určitě podívat a osobně je všem vývojářům doporučuju.</p>

<p>TIP: Choďte na přednášky o tématech, kterým nerozumíte.</p>

<h3>Pátek</h3>

<h5>Ano, Chefe - DEV - 10:00</h5>

<ul>
<li>Chodit na přednášky od Karla Minaříka, je jak chodit na filmy od oblíbeného režiséra. O Chefu toho vím hodně. Viděl jsem už i jednu přednášku přímo od Karla, ale stejně si tuhle přednášku nenechám ujít.</li>
<li>Jak padlo na after party minulého WebExpa. Karel je člověk, který přivede neznámou technologii a brutálně jí zpropaguje na WebExpu (Rails, Git, Elastic).</li>
</ul>


<h5>Redis v realném světě - DEV - 11:00</h5>

<ul>
<li>Mnou dlouho opomíjená záležitost. Očekávám úvod do Redisu a na to, že se na něj v budoucnu kouknu podrobněji.</li>
</ul>


<h5>Return On Investment na webu - BIZ - 13:30</h5>

<ul>
<li>Sem mířím hlavně podpořit Vojtu a konečně se dozvědět cože to dělají v Keboole.</li>
</ul>


<h5>TDD Outside In - DEV - 15:00</h5>

<ul>
<li>Kamarád Dan Kolman ukáže, jak se dělá TDD a doufám, že to bude jedna z náročnějších přednášek. Ne nějaká 101.</li>
</ul>


<h5>Jak (ne)dělat API - DEV - 17:00</h5>

<ul>
<li>S apiary.io jsem si chvíli hrál a zkoušel. Tudíž přednáška o API od těch nejpovolanějších.</li>
</ul>


<h5>Handing Students the Steering Wheel - DEV - 17:30</h5>

<ul>
<li>V Khan Academy a jeho konceptu vzdělávání vidím budoucnost a proto mě zajímá, jak se taková budoucnost dělá.</li>
</ul>


<h3>Sobota</h3>

<h5>Buď punkový kozument - GFX - 10:40</h5>

<ul>
<li>Richard Fridrich je další ze skvělích řečníků. Jelikož se začínám trochu zajímat o behavioral economics, tak je takhle přednáška jasnou volbou.</li>
</ul>


<h5>Do Ameriky - BIZ - 13:00</h5>

<ul>
<li>S Petrem Olmerem jsem slyšel poslední <a href="http://java.cz/article/czpodcast-67-big-data-a-bi">CZPodcast</a> - a Petr mě přesvědčil, že má o čem povídat.</li>
</ul>


<h5>Node.js: zápisky z fronty - DEV - 14:00</h5>

<ul>
<li>Další přednáška z dílny apiary.io. Těším se na zkušenosti z realného použití node.js v praxi.</li>
</ul>


<h5>Úvod do grafové databáze Neo4j - DEV - 15:00</h5>

<ul>
<li>Část Michalovi přednášky jsem už viděl v rámci feedback semináře pro přednášející. Michal přednášet umí a hlavně rozumí tomu o čem mluví, takže doporučuju.</li>
</ul>


<h3>Kam rozhodně nechoďte</h3>

<h5>Nepoužívejte GIT jako SVN</h5>

<ul>
<li>Je to tři roky od první přednášky o GITu na WebExpu a pořád někdo řeší toto tisickrát vyřešené téma?</li>
</ul>


<h5>Ekosystém. Tak se tvoří weby!</h5>

<ul>
<li>Ruby on Rails byli na prvním WebExpu a opravdu existuje v roce 2012 někdo, kdo nevyzkoušel tenhle framework?</li>
</ul>


<h5>Souboj frameworků</h5>

<ul>
<li>Přednáška pro všechny co nedělají produkty, ale porovnávají si pindíky :)</li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
